# URLconf

## URLconf

* 在settings.py文件中通过ROOT\_URLCONF指定根级url的配置
* urlpatterns是一个url\(\)实例的列表
* 一个url\(\)对象包括:
  * 正则表达式
  * 视图函数
  * 名称name
* 编写URLconf的注意:
  * 若要从url中捕获一个值，需要在它周围设置一对圆括号
  * 不需要添加一个前导的反斜杠，如应该写作"test/"，而不应该写作"/test/"
  * 每个正则表达式前面的r表示字符串不转义
* 请求的url被看做是一个普通的python字符串，进行匹配时不包括get或post请求的参数及域名

```text
localhost:8000/1/?a=1&b=2,只匹配"/1/"的部分
```

* 正则表达式非命名组，通过位置参数传递给视图

```text
url(r'^([0-9]+)/$', views.detail, name='detail'),
```

* 正则表达式命名组，通过关键字参数传递给视图，本例中关键字参数为id

```text
url(r'^detail/(?P<id>[0-9]+)/$',views.detail)
```

* 参数匹配规则:优先使用命名参数，如果没有命名参数，则使用位置参数
* 每个捕获的参数都作为一个普通的python字符串传递给视图
* 性能:urlpatterns中的每个正则表达式在第一次访问它们时被编译，使得系统性能相当快

```text
url.py
"""
  url(r'^detail/(?P<id>[0-9]+)/$', views.detail),
"""

views.py
"""
def detail(request,id):
    return render(request,'myapp/detail.html',{"id":id})
"""
```

## 包含其他的urls

* 在应用中创建urls.py文件，定义本应用中的urlconf，再在项目的settings中使用include\(\)

```text
from django.conf.urls import include,url

urlpatterns = [
     url(r'^',include(('myapp.urls',"myapp"),namespace="myapp")),
]
```

* 匹配过程:先与主URLconf匹配，成功后再用剩余的部分与应用中的URLconf匹配

```text
请求http://www.itcast.cn/booktest/1/
```

```text
在sesstings.py中的配置：
url(r'^booktest/', include('booktest.urls', namespace='booktest')),
在booktest应用urls.py中的配置
url(r'^([0-9]+)/$', views.detail, name='detail'),
匹配部分是：/booktest/1/
匹配过程：在settings.py中与“booktest/”成功，再用“1/”与booktest应用的urls匹配
```

* 使用include可以去除urlconf的冗余
* 参数：视图会收到来自父URLconf、当前URLconf捕获的所有参数
* 在include中通过namespace定义命名空间，用于反解析

## url的反响解析

* 如果在视图、模板中使用硬编码的链接，在urlconf发生改变时，维护是一件非常麻烦的事情
* 解决:在做链接时，通过指向urlconf的名称，动态生成链接地址
* 视图:使用from django.urls import reverse函数
* 模板:使用url模板标签

